內向男毒撚根本就係失敗品

得罪講句，喺香港，所有男性內向毒撚都係上一代生仔時生出嚟嘅失敗品。

內向撚根本就冇社交能力，人哋啲世界仔無論係少少人friend gathering/re u，定係好似grad din, 婚宴呢啲咁多人嘅場合都總會搵到自己嘅一席之地，總會有方法r到兩句水嚟吹，不論有冇識嘅人。內向撚呢?有一兩個熟嘅friend都還好，可以成場淨係同佢傾計，冇就只可以好似grad din毒撚咁on99咁企撚咗喺到。如果嗰個唯一嘅friend係世界仔就慘了，成場都要陪住個內向死毒撚冇得周圍識人。影相嗰時就更精彩，冇fd嘅內向毒撚只可以坐撚咗喺到睇人影相，一喺就扮吓嘢做吓其他嘢食吓嘢等人哋唔好發現冇人搵自己影相，有陣時啲世界仔仲會「摺」鳩啲阻住人影相嘅內向毒撚叫佢哋企埋一二邊，啲內向毒撚唔敢喺咁多人面前搞太多嘢只可以成個傻鳩乖乖哋企埋一二邊，見過最正嘅case係有個世界仔問內向毒撚想唔想影相，內向撚話ok，之後個世界仔話「但我唔想同你影wo」，之後就頭也不回咁走開咗，留低個內向撚呆撚咗喺到

有時啲世界仔組隊去落吧飲酒，啲內向毒撚就好撚難做，因為驚去咗自己會好唔自在，唔去又驚感情會疏咗，呢種情況通常只有兩種結局，一係唔去自己留喺屋企打飛機，久而久之啲去咗飲嘅人彼此close咗，form咗自己嘅飲酒圈子，而同個毒撚就會疏咗，一係就去咗，發現自己好撚唔自在，又乜撚嘢酒game都唔識，唔知做咩好，好想快啲返屋企，其他人又開始嫌個毒撚悶，下次就唔叫毒撚嚟了。

喺物競天擇嘅環境底下，內向毒撚根本唔可能溝到女，一個係識好多人好charming好傾得嘅世界仔，一個就係閃閃縮縮成日都唔知佢諗乜嘅內向毒撚，係女都會揀世界仔啦，其實根本連比較都唔需要，因為好多女寧願自己一世都唔要隻內向毒撚。內向撚其實心知肚明，自己唔夠啲世界仔嚟，開始有自卑心態，啲女鍾意啲有自信嘅男人，所以啲毒撚更加溝唔到女，更加自卑，然後無限惡性循環loop撚到死為止，只可以日日靠二次元或者其他嘢嚟滿足自己，十足十一個loser咁。

內向毒撚根本就係上一代生仔嗰時唔好彩生錯咗嘅失敗品

G持樓主
樓主好波

利申:A0內向毒撚

四個字：社交焦慮
樓主睇咗醫生未

打咁大篇野都唔諗下點進步？

啲內向毒撚永遠都進步唔到架，我識得有隻毒撚試過迫自己social，但發現自己周身唔自在同人講兩句嘢就唔知點做好，然後其他人就自己形成個圈子冇毒撚份，最尾毒撚都係要做返毒撚

樓主根本唔係毒撚

tldr

same

情緒上的徵狀

極度懼怕與陌生人相處
害怕會被人評論的場面
非常擔心令自己尷尬或出醜
害怕其他人發現自己焦慮不安
這些焦慮情緒已經影響當事人的日常生活及工作
害怕與人合作或說話，因為擔心會令自己出醜
避開會成為焦點的場合

我個毒撚fd(唔係我)好似真係中撚哂

見過最正嘅case係有個世界仔問內向毒撚想唔想影相，內向撚話ok，之後個世界仔話「但我唔想同你影wo」，之後就頭也不回咁走開咗，留低個內向撚呆撚咗喺到

係咪講緊你自己

我以為我自己已經講得好明顯

慘，中學就係咁

是撚但啦
最緊要自己過得開心啫
與其嘥精神顧埋啲自己無可能扮到嘅嘢
不如搵多啲錢俾自己happy下啦

利申：超內向毒撚，不過我自求我道

係，自由戀愛、全球化、服務型經濟，每一樣現代化社會嘅價值都係淘汰緊內向毒撚
完全係進化論嘅體現

樓豬好慘

可惜呢個世界唔會有地方容納到呢d人
你個fd都係盡快睇醫生

內向型嘅人對自己內在嘅價值追求會更高
再加上內向唔等於怕醜
所以內向嘅人要改嘅唔係內向而係怕醜
因為咁係等同於無自信嘅表現

利申 infj

其實有啲女仔係鍾意唔出聲嘅毒L

如果世界淘汰內向毒撚會變得更好嘅話，我好樂意被淘汰，只要俾我安穩咁過埋呢世就ok了...

I mean我個毒撚fd

還掂都唔會係啲面面俱圓嘅世界仔
搵一兩次啲恥笑你嘅人屌獲勁 開佢哋波
展露自己癡線佬一面
就算冇朋友都唔會俾人蝦

10個內向人可能得1個係咁 其他全部毒撚

建議得閒睇下Quiet 本書

你咁講樓主仲點將自己既失敗賴落內向性格到

大佬丫唔好合理化自己既失敗啦，真正成熟內向既人係識得係群眾中生存，搵到自己既角色，發揮所長。

Btw我係女但我會揀安靜嘅男仔
鐘意沉穩嘅人
毒毒地有時仲好
唔駛煩

內向毒L一名
冇乜朋友，極度自卑，講嘢冇聲
鍾意個女仔唔敢溝諗住維持到朋友關係就好
最後比佢溝咗

你同我好似

可惜結局唔同

樓主你真係講得好好，完全講中哂我嘅窘境

內向同自我放棄係兩樣野囉好嗎

內向係識得欣賞事物價值，美態。
只係相對於外向追求社會連結的另一種形態。

內向對事物認識嘅深度一般都比外向高，剪下個柒頭，皮膚做返少少基本保濕，做下gym 乾乾淨淨就有機會

你連「進步」嘅機會都唔俾自己係叫放棄自己唔係叫內向

你識我個fd?

我唔係同我fd好熟，不過我知佢有上過莊，有主動試過搵女仔傾計，有試過跟過連登上面嘅人嘅advice去嘗試，只不過佢始終都係唔得

成功人士

根本大多數都係窮

唔關毒唔毒問題
返工一定有，有人既地方一定有D仆街仔會撩鳩你
邊個夠彊郁你 言語又好 郁手又好 你點都要開佢一次
唔係目的要搞番佢 而係要同個圈子講自己個底線

sorry loo

所以毒撚唔好怕攬炒
攬炒就可以人人平等

得閒涉獵下啲文史哲理
適合毒毒得嚟又可以同同好溝通到

成日見人話點解唔出去試下識人，呢啲人一定未做過毒撚呀

屌你咩

你唔識講野，就算有人撩你，傾得兩句就會搵其他人傾計 之後當你冇到

如果迫自己social仲衰，最後只會淪為小丑，俾人喺背後笑，或者無視。下一次見面一定再冇你份

毒撚都係自己一個好啦，一出去一定俾人hurt到仆街

利申：由細到大試咗幾十次唔同方法都埋唔到堆嘅毒撚

毒撚可以安心等埋單搵姐姐破青

Hi 女學霸

谷德昭講得好啱，好多香港人溝通能力都好弱

自己都睇唔起自己
咁點會吸引到人

真係內向男見到頭幾行已經灰到行咗出去了

冇人會主動搵毒撚講野，就算講，毒撚都會答到1999，九唔答八，所以第一件事就係學正常溝通，第二步就係學下主動搵人講野

內向本身冇問題，內向都可以好有才華，特別係音樂之類藝術上面嘅才華都可以吸引到人，所以真正致命嘅問題係毒

真

其實最簡單可以做嘅嘢就係執下個外型，先唔係要好型好chill。至少剪下個柒頭，衣著打扮整齊企理啲，唔好成個毒撚咁。
真係出街買衫都驚畀人笑嘅，就係日本amazon嗰度買，日系風格，柒極有個譜嘅

可惜我fd仲未見到一個鍾意歷史/哲學嘅女仔

所以我重來都唔去呢啲場合
你去左/有去呢個諗法,就已經輸了

內向毒撚 有女

百貨應百客 別妄自菲薄

其實佢地只係需要一D幫助 點解唔可以比D支持佢地，幫佢哋建立自信

推 抗爭Mind Map #Twitter #黃色經濟圈 #香港自治法案 BNO「5+1」 #流亡政府

因為你個friend完全未去到專家級嘅水平
有啲才能唔需要去到極致已經可以好吸引人，好似練肌肉。
有啲少眾嘅才能，唔到極致就只係一種興趣，一樣吸引唔到人。
而如果你個frd做一到啲或者佢有能力去搞一啲大路嘅才能嘅話，佢晨早就唔係毒撚啦。
所以都係乖乖哋喺小眾才能之中做到極致啦

有冇得幫我老豆退貨

成日講到毒撚不求上進
個世界係對世界仔有利唔代表毒呢樣野本身係錯
而且話改就改到？
努力就改到？

如果冇興趣同人交流，只想自己做自己鐘意既事係內向毒撚，咁我係內向毒撚，who fucking cares世間既標籤

樓主真人係ibanker，而家係酒吧廁所屙住屎開post笑毒撚，出面有3個女下屬等緊佢爆房

梳囉

唔覺，內向無問題，毒先係問題
利申：我細佬極度內向，但唔毒，鐘意獨處同陪屋企人，得三四個朋友，一樣大把女仔主動追佢

屌啦大隻仔日日gym room 操肌唔痛嘅。大律師一日讀起嘅。所有人第一日行出黎唔使俾人笑就可以對住一班人。談笑風生嘅。睇得漫畫太多有問題爆下seed就水到渠成嘅。其他人冇經歷嘅。

Take少少advice試幾次就唔work
人地試一百次嘅人死左十次啦

淪為小丑

infj 啱啱search咗，點會得1%咁少

無論你細嗰喺學校定出到去社會都係叫人外向啲 係咪內向就唔符合依家社會嘅普遍觀念

我內向，鐘意獨處，好享受一個人嘅時候，唔想有其他人「污染」環境，亦都無興趣去理其他人
成日覺得外向，好多野講嘅人好嘈，好煩，好rude

唔撚係掛

移船就磡
有咩理由要人就個社會
唔係社會就人

物競天擇仲戇鳩
嚴重過時概念
廿幾年都發明ai
玩法完全唔同啦
仲競乜擇乜？
競完擇完個條件都變啦

更加唔講可以直接基因改造
甚至人體結合ai
二合為一
咁仲有強弱分得到咩？

現今啲人諗嘢真係好過時

笑咗

內向型世界仔
可以周圍social
成日有人約gathering 但我有藉口唔去就唔去

利申 最愛女朋友 淨想日日痴住佢

由頭到尾係你自己標籤自己做內向毒撚
game唔識玩咪玩到識
講野冷場下次咪講第d

不要再說了

你睇我個名就知

我都係內向毒撚

搵心理治療啦朋友

內向就學習為自己而活
冇必要成為其他人理想中嘅人
同埋你social再叻都冇可能討好曬全世界
我就至憎啲世界仔

睇醫生啦

真 窮先係最大主因

好有用希望樓主見到

Ching你細佬住半山
係女都飛埋嚟

你唔係內向係性格古怪 價值觀有問題

新潮文？

係又點呀dllm

弱撚智其實真係抵你死。我以前都做過你口中既人，但係你個人肯努力去改變就會唔同，你根本係度Justify緊自己既唔肯踏出第一步既廢

靚仔毒撚 點睇

Chaos theory
係咪玩完super seducer

其實會長大成一個內向毒撚有社交恐懼症
係咪多數都因為呢啲原因導致：
1）樣衰 / 肥胖
2）貧窮 / 家庭破碎
3）學歷低 / 事業差
4）冇朋友 / 冇伴侶
當然有呢啲因素唔等於一定變內向毒撚
但內向毒撚就應該至少有其中一個呢啲因素？
會唔會有內向毒撚係完全同以上所列冇關係？
咁佢哋又因為啲咩變成一個內向毒撚？

認真comment下
都有幾個留言講到重點

1. 內向唔等於怕醜
後者可以克服 而且真係影響社交同自信
前者係一種個性 決定你鍾意一大班人定係獨處/同小數人相處
但內向既人仍然可以擅長社交

2. 毒其實唔係內向咁簡單
我地標籤嘅”毒撚”好多時都係怕醜、缺乏自信、不善社交等等嘅集合
所以呢種意義下脫毒係有意義
搞清楚 脫毒唔係叫你變到外向 social 識好多朋友
而係搵返你既自信 你自己既生活節奏 同時又可以應付到一d必要嘅社交場合
當然內向嘅人有時社交技巧會輸蝕d 因為先天上對周圍氣氛嘅掌握無外向者咁敏銳 亦都比較謹慎敏感 唔可以同時間process太多外界資訊
但即使係咁 內向嘅人仍然可以搵到自己定位

利申：內向加怕醜，一直努力改善緊

你可能係中性ambivert

咪玩
啲人見到你個地址即刻撲埋來

is me

有自信仲恐怖
有次同班gym fd食飯
無啦啦有個自信毒撚Join
原來係女gym友帶個肥西 個肥西再帶多次毒撚上嚟
一埋枱班女怕撚左佢 走撚哂格離枱
之後我冇咩所謂 咪坐佢隔離
一坐低佢就話自己冇女
我咪客氣 做多幾年野有啲錢 玩gym玩好啲有嫁啦
之後我都廢撚事彩佢

到有個女仔走 話自己住得遠走先
佢就係咁chur 話 我送你啦
之後條女推撚左好耐
之後條毒撚話自己都係住嗰頭 跟撚埋走
當晚有合照
我未講件事比我女朋友知
我就比左張相我女朋友睇
佢就即刻點名話條友個樣成個強姦犯咁 gym room 識埋咩人

我好鍾意內向毒撚喎
個樣稍為yo啲都麻麻
毒撚同毒撚一齊有安全感

你往好方面咁諗
最後你都有機會同人埋單
人地玩夠會揀你嫁啦

佢啲大學同學應該唔知佢住半山 我見過佢啲大學friends, 仲約過一齊出去食飯，應該唔知我哋住邊

內向嘅人其實通常係有高敏感特質
呢樣野先天因素都佔幾重
有研究話bb個時已經大概估到你係內向定外向
好似話睇bb對一d外界刺激既反應 如果反應好強烈個d大個通常係內向

後天除非有強烈因素 例如識到好多明白自己 幫助自己既人 如果唔係好難變到好外向

高敏感既人如果搵唔到一套支援系統 同自信建立系統
就好容易變成大家所講嘅毒撚

我以前都叫內向毒撚
不過都識到囡

我小學中哂頭三樣
肥,窮,成績衰
但中意搞下笑 都好多朋友仔

個性格係天生嫁

唔駛坐監?

其實你知唔知咩叫內向
真係內向有固定班子根本唔會理其他人
就算無朋友都未必想要
你嗰種係social skill廢到無倫然後話自己係內向嚟搵藉口推卸自己廢嘅事實
你需要做嘅係先接受自己弱點然後改進自己
而唔係喺到賴因為有呢個attribute所以扯埋其他人落水

你係就係首尾呼應咗

但中間grad din嗰咋嘢
同上一代乜柒柒有咩關係？

冇錯 內向唔同毒

我唔去溝女 日日係屋企唔去街
大學嗰時都keep 住有女
又無縫接合

不過有啲女朋友講返 我係咪欲擒故縱
成日唔覆WhatsApp
其實我同啲fd 打緊lol

你呢度講啲嘢我中哂咁制

而我仲有樣嘢驚係同一啲半熟嘅人溝通,覺得要深化一段新關係好麻煩.
自己成日會不由自主咁扮到好social/打扮到靚一靚去隱藏自己有社交焦慮.
去到某個位我頂唔順會忍唔住話有事走事咁.我覺得我而家咁做人好辛苦..

內向撚收皮死左佢算吧啦

慘

點解要憎人先
人哋都冇對你做過啲咩的話

失敗品姐 唔等於冇女架窩

最後d女仔玩夠比人中出夠 40歲就會搵我地埋單到時佢40歲去到75歲都比我狂中出 計翻條數 差唔多啦巢皮d 同埋黑d 仲有反曬出黎姐 唔緊要我埋單

內向+濕疹

又係呢啲分化post
毒咪毒，自信咪自信，有乜所謂

好多時都係佢自己嘅選擇姐
而柒毒係冇得揀

思想可以咁型咁自在應該都唔會係毒撚

外向，但social skill差改唔改得切？

講到尾其實係睇樣⋯
靚仔既內向啲女會話好可愛
型既內向就個個話好有性格
內向唔緊要，打扮下囉

你個名係咪一路行一路落雪

香港啲毒撚就多到數唔晒，但係美國真係好難搵到個係咁。

其實真係好多呢種人 身邊有幾個

垃圾社會迫出黎既

事實上啲女係鐘意MK仔 內向男毒撚可以彈開

中肯

高敏感族+自卑真係好撚煩
察覺到朋友語氣同臉部表情同平時有少少唔同
但係因為自卑心理
覺得自己煩親佢
明明人哋其實煩緊其他嘢唔關自己事
但係因為同理心強
覺得我係人哋都唔想理鳩自己
於是就自己封閉自己亂諗嘢
愈諗愈自卑

內向不等於毒撚
我內向，細佬仲內向過我，我中咗樣衰，但細佬無一樣中

我都會
不過開始慢慢反思返
係自己諗多左

我都用咗10年時間先做返個正常人 其實好唔容易㗎。因為一見到唔熟嘅人已經驚到隻腳震晒同個口額左 然後成日stutter

樓主真係睇穿晒毒撚心理

好心你就幫下佢啦 點解仲笑得出？

逃避型人格障礙

又好似係，我內向，天生對任何人同事都極度敏感，有輕微不同就已經勁快諗到一大堆possibilities (mainly negative)，但唔算自卑，只係好着重他人感受，好驚給別人製造麻煩

華人社會黎講習慣壓抑
係容易d有毒撚
同埋香港人有時有種睇唔起人嘅眼光
唔知大家覺唔覺

真 呢個社會真係數之不盡咁多問題

講得好啱

同你一樣
熟嘅知道有咩話題，唔熟可以唔理佢或者求其講下啲大路野
半熟有時真係唔知有咩可以講，特別係熟過一段時間，之後有時想自己摺埋靜返一排又懶follow social media就會斷哂啲關係
出去社交場合頂唔順我會同自己講今次已經好努力，暫時撤退，練多幾次就會好啲
跟住就安心話有事走先

最近情況好咗冇咁玻璃心
雖然心情唔會好差
又唔會冇限放大自己缺點
但係自卑始終改唔到
笑住咁因為自己嘅明顯缺點而自卑

同自卑共存啦
其實有一d地方搵到自信就夠
一個人無時無刻都自信 一定唔係好事

毒撚們試下笑多啲 望落觀感會好好多
唔識傾計 鳩笑下都好

同埋有冇人覺得好怕dead air呢樣野都好煩
有時個腦真係諗唔到咁多話題
身邊d朋友都係怕dead air
真係好難搞

笑其實都有學問
我諗有d人會覺得自己笑聲唔好聽

對住陌生人反而可以9吹兩句
對住識但唔熟嘅人真係好焦慮

SAME
不過其實好清楚只係逃避緊

有時啲朋友聚會有啲識但唔熟嘅朋友嘅朋友
對佢唔反感但真係冇乜共同話題
有陣時剩低我同佢
唔知同佢噏乜好 理同唔理佢都尷尬
平時又唔想淨係同我best frd傾計
好似冷落佢或者搶走佢朋友咁
一係就我join唔到佢哋話題
於是自動退出
嗰best frd問我出唔出嚟我都揾藉口推
宜家孤零零一個WhatsApp冇人揾我

我都係
同啲見得一次嘅人反而唔驚
半熟會怕自己做錯咩令人討厭好壓抑自己

自覺樣唔錯 係棚牙柒
笑又唔係 唔笑又唔係
開心

當你內向左廿幾年，乜鳩都自己做嘅時候，你就發現自己一個更開心

因為唔夠熟 私底下了解唔夠多
btw 覺得d人handle到4個人以上嘅社交場合真心勁
我通常一多過4個人就完全出唔到聲
熟到嘅人通常得一兩個係同一個圈子

真熟嘅dead air 冇乜所謂。
識但唔熟果d 就最怕咁，唔知講咩好

你太在意人點睇 其實有時唔識講野唔重要
最重要既係對人既態度 你會唔記得一個人講過咩
但會記得佢待人處事既態度
多啲禮貌多啲笑容 印象已經差好遠

中point，建議樓主pin呢個

講得好好

如果嗰場啲人我都frd嘅就冇問題
反而因為可以同唔同人都有計傾
唔驚會好似搶走人哋朋友咁
不過如果佢哋咁啱都join咗同一個活動就仆街了
佢哋會一齊傾活動入面其中啲人講得好開心
而我唔識嗰啲人就完全join唔到話題
鳩坐係度俾人冷落

原來你一直以嚟係咁樣睇我
枉我仲當你係BFF

唔好咁啦你地

以為係自己開po

已經完全放棄哂d所謂社交，識女仔

反正唔會成功，咁亦冇需要開始去試

你細佬冇一樣中，咁你覺得係咩導致佢變成咁
天生性格？

你咁講令我諗返起小學時有啲同學仔
嗰時都唔會睇咩外觀有冇錢咩出身㗎啦
但總有啲人係特別怕醜，嚴重害怕成為焦點
要佢答問題會啞哂講唔到嘢，塊面會紅哂
嗰時大家都係笑吓，覺得佢性格就係咁
可能呢種人大個就係變成內向毒撚

中晒

幾得意喎
反而係反應強烈嘅bb先變內向
仲以為好靜對咩都冇反應嘅先係內向

之前睇過啲關於introvert extrovert
呢個社會普遍都覺得extrovert先係好
但其實introvert都有佢嘅價值同優勢
佢哋多數係有好強嘅同理心、移情能力
佢哋觀察力高，識閱讀空氣、睇人眉頭眼額
心思細膩，諗嘢會傾向全面有唔同approach
但好少被人表揚呢啲嘢
好似大家都定義咗內向就係唔好咁
但我唔認為係咁
呢個世界係要有extrovert嘅同時又要有introvert
因為唔同工作崗位、角色都需要呢兩種人存在

呢度香港嚟㗎ching
啱內向撚做既工
咪research it狗個啲
即係乞食
香港根本就唔係一個對內向人友好既社會

垃圾樓主加垃圾樓主朋友 呢啲係要練㗎垃圾 一句周身唔唔自在就放棄 咁咪低你做一世A0內向毒撚囉 垃撚圾

不能同意更多

完全就係講緊我利申有女

same 本來好小事但我可以將佢諗到好差
俾哋朋友話鑽牛角尖

毒撚真係好核突

對仔溝通又冇問題
岩傾咪傾唔岩傾就算
但係對住女有時就好緊張
可能樣衰問題

有女朋友，做個份工要經常同人講嘢溝通
但係我係內向撚

呢排睇左個ig page，幾幫到我
ig: hkmixgirl

内向型人追求内在價值
都要俾人睇到先得嫁
内向人90%時候唔想social,
咁起碼10%時候要presentable
儀表都要正常presentable
否則永遠離開唔到無朋友/無女仔 既輪迴
（intj，摸索咗10年時間）

香港唔算對內向既人差啦，歐美對內向既人先差，由細到大既教育都係extrovert就有優勢，出黎社會都係，香港反而無歐美咁過份忽略內向既人

大致認同嘅
不過可以後天改善
睇返你有幾想脫毒
利申： A0

外向內向冇岩同錯
自己覺得自在就得 最緊要同人感覺疏遠嗰陣自己唔會太上心而唔開心(內向人避免唔到)
如果同陌生人講句野都口震嗰啲就係有心理病要睇醫生

內向唔緊要

最緊要有錢靚仔

初頭以為自己係
後嚟先發覺只係唔識同女人相處

毒都冇乜問題，大鑊既係啲仔現實中唔識尊重女性，唔怪得啲女對佢地冇曬興趣

我冇女仔fd冇乜朋友又毒又摺

唯有攬住女朋友哭訴

虛偽囉

崇洋臭雞

唔係個個都有心機做trial and eeror

諗多咗
有人內向只係覺得身邊既人都係戇鳩
一句都廢鳩事同其他人講
但社交恐懼症就另一回事

成敗論英雄姐
LOSER咪毒撚

邊忽正？好無聊喎個世界仔
得中學未畢業嘅先覺得正

其實毒絲都係一樣
d女仔傾八卦野，自己完全無興趣
大家gathering, 我會覺得自己格格不入
有時扮㩒電話，其實根本咩都睇晒無野好㩒
但好彩做女仔可以等仔溝

正係反話，建議你睇吓最後嗰句

冇錯
但係個個都當內向=毒